澳門民主派遭2名單搶票議席難保 張秀賢：越多新移民澳門民主派得票越高

代表公務員板塊的候選人高天賜一直自我標榜為民主派，上屆創下佳績以一張名單取得2席，但今屆面對2張同樣代表公務員的名單挑戰，選情緊張。高天賜承認今屆的競爭最激烈，保住一席都「危危乎」，遑論爭取第二席。其對手則批評他未能真正反映公務員心聲。

土生葡人高天賜2005年以9,974票首度當選立法會議員，其後2屆得票持續上升，2013年以13,130票成功連任，更帶挈排在名單第二的梁榮仔取得直選末席。雖然高、梁二人打正旗號為公務員發聲，多次在立法會關注相關議題，但有公務員不滿其表現，今屆參選挑戰。

為參選而提早退休的前公務員葛萬金，今屆組成11人名單報名，當中包括多名公務員及一名土生葡人，票源與高天賜接近。葛萬金受訪時直指，離開公務員體系多年的高已經脫節，不夠貼地，未能真正反映業界聲音，所以他們才親自參選，有信心奪得一席。他又指，多年來一直有為同業發聲，包括在職程改革上提出不少建議，相信會獲得支持。

現職公務員的林偉駒亦與4名同事組成名單參選，主打政綱是爭取基層公務員退休後的房屋津貼。以往曾為高天賜助選的林偉駒今屆另起爐灶，原因是認為高向政府提出的訴求太過天馬行空，難以落實；加上高代表的範疇太多，忽略了基層同業的權益，所以只能自己站出來。被問到是否有信心當選時，林偉駒指「平常心啦」，認為自己的優勢是其基層背景。葛、林二人都否認獲得中聯辦支持。

對於首次面對2張公務員名單挑戰，高天賜承認今屆是出任議員以來最嚴峻的一次選舉，「其實唔止公務員，今屆有7張名單都加入土生葡人，爭奪葡人選民嘅票」。他認為要保住一席都相當困難，梁榮仔的議席更是「近乎唔使諗」，唯有希望其支持者都會踴躍投票。他又反駁對手的批評，強調自己是所有議員中，最多於議會內發言爭取公務員權益的一人，「每次特首答問會，我都係問公務員事務，市民眼睛係雪亮」。

澳門大學政府與行政學系助理教授鄺錦鈞預料，澳門政界各陣營基本票源穩固，大部分競逐連任的議員相信選情都相對穩定，但估計最後2至3席較多變數。他解釋，雖然份屬泛民的新澳門學社分裂，令相關名單受壓，但反而有機會令游離選民轉移向上屆尾席當選的梁榮仔，策略性保住泛民第四席。

高天賜辦公室內高掛中國主席習近平及葡萄牙總統德索薩的肖像。

張秀賢《向左望》

12分05秒: 香港人擔心新移民入侵會沖淡香港人, 我自己覺得係未必既,...澳門既情況唔係, 越多新移民落黎, 澳門民主派得票越高